# Red Hat Enterprise Linux


<b>Introducción</b>
Red Hat Enterprise Linux, referido comúnmente como RHEL es desarrollado por Red Hat. RHEL tiene reglas estrictas para restringir la libre redistribución, de cualquier forma provee el código fuente de manera gratuita.

<b>Administración de paquetes</b>
RHEL utiliza un administrador de paquetes diferente a Debian, el RPM, del cual aprenderemos también eventualmente.

<b>Configurabilidad</b> 
Los sistemas operativos basados en RHEL difieren ligeramente con los sistemas operativos basados en Debian, notablemente en la administración de paquetes. Si te decides por RHEL es probablemente mejor si sabes que le dedicaras trabajo.

<b>Usos</b>
Como lo describe el nombre es usado principalmente de forma empresarial, asi que si necesitas un sistema operativo solido para un servidor, este seria el indicado.


Si estas interesado en tener RHEL como tu sistema operativo, dirígete a la sección de instalación y dale una oportunidad: <a href='http://www.redhat.com/en/technologies/linux-platforms/enterprise-linux/'>https://www.redhat.com/rhel/</a>

